【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

8.31晚太子站盛傳警察「打死人」，真相至今未明。

消防兩次點算的傷者數目不同，到場後初步點算為 10 人，最終 7 人送院，當中被分類為「紅色」級別的重傷者人數由 6 人減至 3人；處方解釋數字差別源於傷者曾被移動到月台不同位置，初時點算有誤，惟市民質疑「被消失」的 3 人是否已遭不測。《鏗鏘集》前日報導稱有 3 名重傷者乘列車去了油麻地再送往廣華醫院，然後《蘋果日報》又迅速澄清，消防到達太子站作初步點算時，往油麻地列車早已離站，送往廣華的與太子站 3 名「消失的傷者」不可能是同一批。

有8.31太子站被捕者稱，月台上有人口吐白沬、不省人事；有直播片段中傳來女聲呼喊：「醒呀、醒呀！」令人不寒而慄。

為尋真相，《立場新聞》訪問多名目擊者、再翻查當晚現場影片，對照太子站月台環境，以站內地圖形式，重組當晚各重要事件的位置及時序。

公眾對於港鐵未公開的閉路電視片段寄予厚望，然而記者日前到太子站視察，月台上閉路電視的覆蓋範圍甚少，部份亦有曾受破壞痕跡。往中環月台尾位置更成為「鏡頭黑洞」，一部較大型的閉路電視損壞，警方一度於鏡頭死角位行動，又阻礙傳媒前進拍攝；有港鐵職員卻曾穿越警方防線、匆匆拿擔架往月台尾進發。記者搜索至今未能找到一條公開影片或照片拍到該區域，亦未有身處該位置的目擊者作證。

由於當晚傳媒在警方抵達月台後不到 15 分鐘便全遭驅趕，我們呼籲當晚目擊者、站內被捕者以至港鐵職員、救護員提供資料，為香港還原真相。

位置一：22 : 35 旺角站
手足被捕疑雲 數十示威者湧上往太子列車

8月31日，全部遊行集會申請均被反對，水炮車出動，示威者從金鐘一直撤退至銅鑼灣、天后，遊擊開始。一隊人在尖沙咀警署外聚集，再被催淚彈驅散。有由銅鑼灣轉場的示威者則在旺角彌敦道上設置路障，預備供尖沙咀撤離的同伴轉移陣地。

阿明（化名）身在旺角防線的約百名示威者群中，他記得，當時有身穿反光背心的「記者」跟他們說：「下面（旺角地鐵站內）有手足俾便衣拉咗，快啲去救佢啦！」該人拿著手機出示照片為證，是在站內「foodpanda」廣告牌前拍的，對方身上還掛著專業相機。於是三、四十個勇武仔衝進站內，從最底層的月台開始搜索，地面防線立時真空。

搜到上大堂，不見「手足」，卻有數名速龍奔向閘機、衝向他們，高呼「曱甴！咪走呀！」。「於是全部人就花九牛二虎之力狂奔返月台，湧入一架觀塘線車去太子。」事後回想，他覺得那「記者」行為相當可疑，彷彿是個局，「如果唔係佢咁講，我哋根本唔會入旺角站。」

阿明等人登上列車最頭的一兩卡。而同一班列車上，車尾位置亦有另一群示威者。急救員阿謙早前到達旺角站，在月台上稍作整理，正想出站上地面，就聽到一群示威者決定轉場去黃大仙，於是隨他們登上列車。阿謙所在的車卡很平靜，列車駛進太子站，身旁的人在看新聞直播，他才知道車頭發生爭執。

位置二：22 : 40 太子站底層月台 觀塘線往調景嶺第 1 卡列車
藍衫中年漢持鎚與示威者爭執 列車停駛

在車頭登車的阿明說，當時列車頗擠迫，示威者又一下子湧入，似乎引起在場一些「藍絲」不滿。初時是一白衫大叔與示威者口角，列車到太子站後，示威者原已整批下車，但幾個中年漢繼續與示威者爭拗，又推撞一名正在拍攝的女記者；示威者憤怒：「記者你都打！」爭執越演越烈。「中間不斷有人試圖勸交、分開兩方面嘅人，但唔成功。」

記者觀看網上片段，主要參與爭執的雙方各四、五人，示威者後方有人勸「唔好再嘈喇，快啲走啦，阻住下班車啲手足走唔到呀。」但大叔推撞記者後，前排示威者更不肯退讓，有水樽擲向車內白衫大叔，大叔擲回，又有傘互擲。然後一名藍衫大叔忽然掏出鐵槌向示威者揮舞、旁邊一名原本徒手挑釁示威者的灰衫長者，又不知哪裡找來手腕粗的金屬長捧，示威者便更激動，一度走入車廂打鬥。隨後，有人從月台上以滅火筒噴出白色煙霧，雙方視野不清下各自退走，示威者下車，幾名大叔則離去無蹤。

阿明說，噴滅火筒後不久，站內就響起「嘟—嘟—嘟」的警報聲，廣播說由於發生「嚴重事故」，列車不會再開出，要求乘客離開太子站。示威者紛紛圍成一圈打開雨傘換衫，打算離開。換衫傘陣位置大概在往調景嶺列車的第 6、7 卡對出。其時另一邊的往中環列車亦停在月台上，車門打開，市民部份下了車，部份在月台或列車上觀看事態發展。

位置三：22 : 55 太子站底層月台 往調景嶺車尾、往中環車頭對出
速龍突至 多名市民被困扶手電梯被捕

David（化名）當時在靠近往中環車頭的月台邊，他看得見換衫的傘陣，也有人在向港鐵職員質問為何列車停駛。正在思考去向，一留神間，速龍已奔到他身旁。

翻看網上影片，速龍抵達月台的位置為往中環第 4 卡車對出樓梯，第一批十多名的速龍先朝往中環的車尾方向跑，在月台邊掣服數人後，又沿月台奔向車頭掣服多人。速龍及防暴警數目迅速增加，向兩邊的車廂大吼，又衝入車廂把他們眼中的示威者拉出來打。

David 先被速龍推倒在地上，有市民拉他起身，於是他慌忙跑向最近中環車頭的扶手電梯希望離開車站。該扶手電梯平時是往下行到月台的，但其時已停運，故可以走上去，「上咗一小段又有成班防暴從電梯衝落嚟。」他與近 20 名市民被包圍在電梯口，有防暴警向他們狂噴胡椒噴霧，最後全被制服。

David 說，該批被捕者和他自己身上都沒有防護裝備，大家穿不同顏色的衣服，多數是年輕男子，當中還包括穿西裝的香港教育大學學生會長梁耀霆。「可能因為警察見到示威者換衫，於是就覺得我哋全部著唔同衫嘅都係示威者，點都要捉晒所有人。」被圍堵在扶手電梯旁邊時，速龍喝令他們抱頭蹲下，有防暴警從電梯落月台走時踏在他們身上。

當晚為逃避速龍追捕，比 David 較早登上同一電梯的小米（化名）則形容，與朋友跑上電梯後，有 2、3 名速龍追上，龍尾的市民被速龍「拉咗落去」，他和朋友則成功登上太子站大堂。他走向還未被警員封鎖的出口，離開現場，但他的朋友則走到另一邊，結果被捕。

位置四：22 : 57 太子站底層月台 往中環車廂內
速龍亂毆 中椒市民抱頭痛哭 至少 3 人頭破血流

警方稱當晚進入太子站是因為站內有人爭執，但速龍奔至時，首先卻不是跑往發生衝突的觀塘線列車，而是荃灣線往中環月台，拘捕數名黑衫人後，隨即衝入車廂以警棍無差別毆打市民、搜捕他們口中的示威者。

影片所見，在往中環的第 2 卡車廂內外，多名速龍同時以大支裝胡椒噴劑噴向乘客，就如同一般人用殺蟲水噴曱甴。白衫男生與友人抱頭嚎哭的一幕就發生在此，傘陣後，一名灰衫中年人在列車關門、速龍稍退之後禁不住氣憤大叫：「黑社會！721！ x 你老母！同721無分別！同721無分別！」

車廂中的 Yuki（化名）說，當時車上固然有四散的示威者，但有更多一般市民，眾人見到警棍和胡椒噴劑亂舞，都靠緊在一起互相保護，打開雨傘希望稍作阻擋。「有些明顯只是行完街返屋企的小妹妹嚇到抱住喊，也有乘客互相安慰。我都有喊，我在車廂裡以為安全的嘛，無諗過會咁樣見人就打。」

急救員阿謙在月台亂成一團期間，向警察最多的往中環列車車頭走去，很快就聽到有人喊「first aid」。他進入車廂後，見到有男子滿頭鮮血跪在兩卡車之間，「血多到傷口喺邊都睇唔清楚。」同伴則為嚴重中椒者沖洗。未幾又有人喊「first aid」，但第一個傷者都未止到血，他分身不暇，著乘客把需要急救的人集中到他身邊，總共有 3 人頭破血流。

急救期間，列車突然一搖、開出，時為 23 : 03分。該車在旺角飛站後到達油麻地。阿謙說傷者到油麻地站才由急流血變成滲血，未幾消防處救護員到達，他就把 3 位重傷者交由他們帶走。由於油麻地亦迅速宣佈封站，Yuki 與其他市民在恐慌心情下急急離開車站。阿謙則再照顧了一名精神狀況有異的年長男子一段時間，他離開時，站內只剩下記者、救護員和防暴警。

位置五：22 : 57 太子站底層月台 往調景嶺車廂內
孕婦嬰兒齊集 市民抵石硤尾後崩潰嚎哭

當警方「速龍」衝入太子站往中環列車車廂，向市民揮棍噴椒之時，白先生（化名）和 Zumu（化名） 正在往調景嶺列車車廂上，恐慌地望著對面月台情況。

白先生 和 Zumu 是一對情侶，當晚在銅鑼灣一間酒吧睇完波，坐港鐵回新界。晚上 11 時前，兩人乘搭的列車停在太子站底層月台，港鐵宣布列車停止服務，他倆最初在月台上逗留，也看到不少示威者在傘陣掩護下換衫，其後警方速龍小隊在月台上高速制服多人，為免成為警察目標，他們決定和其他市民返回往調景嶺列車尾 2、3 卡車廂，亦即警察向跪地市民噴椒車廂的正對面。

白先生憶述，警察離開往中環列車車廂後，隨即步近往調景嶺列車，但該列車當時大多是一般市民，「有 BB 車、有大肚婆，有阿嬸。」「速龍」隊員在車外走來走去，又拿起電筒，不停照射乘客，車廂內彌漫一片恐慌氣氛。「大肚婆坐喺度，喊哂，流哂眼淚咁打電話比人。」期間亦有警員走入車廂，將個別乘客帶到月台。Zumu 形容當時車廂一片死寂，沒人敢說話，「怕唔知講錯乜嘢，會令警察覺得我係示威者。」

白先生則以為，警方會在車上進行截查，要逐個乘客搜身，認定是「無辜市民」先准離開。他甚至已做好被捕的心理準備，「反正我都唔知（警方拘捕）準則係邊…我只知道我係後生，而後生最近是一個罪。」

數分鐘後，警察離開車廂及退回月台，往調景嶺列車車門關閉。白先生形容，當時車上有市民一看到車門關上，就高聲大罵警察，卻被旁邊市民制止，「好驚道門開返，啲警察入嚟報復。」到列車開出，車上乘客才鬆一口氣，「大家先爆哂出嚟咁屌。」

怎料該列車駛到下一站石硤尾又停下，月台再次廣播：「本班車將停止服務」。大部分乘客下車，有人捉著月台上的港鐵職員理論，亦有市民情緒崩潰。「有個男仔，初頭企喺度小喊，後尾崩潰，踎喺度，喊到停唔到。」有三、四個急救員湊近安慰，但其中一個女急救員自己也憋不住，要脫下 gear 嚎哭，要由 Zumu 上前開解。

位置六：23 : 07 太子站底層月台 往中環車頭對出
驅趕記者 月台成封鎖區

David 等 20 多名市民被圍捕於扶手電梯後不久，警察著他們逐個移動到月台最前方面壁蹲下。與此同時，警方開始驅趕在場記者，宣佈太子站月台成為「restricted area」，更對記者稱「this is an order」。由於太子站原本不是示威場地，速龍又來得非常突然，大部份媒體的記者其時尚未趕到，月台上記者勢孤力弱，輕易被趕走。剩下的事情，只有警方、港鐵職員、消防救護員及被捕者知道。

David 說那晚在月台前方面壁非常久，由於失去了電話，準確時間記不清，但從後來到警署的時間推斷，自己和一眾被捕者應該在月台上逗留到凌晨 2 時許。他記得被捕者一排排地蹲下，堆了至少三排、近 60 人；然後左方有一位昏迷不醒的黑衣男子，驟眼看沒有血，不知如何弄成這樣。有一個軍綠色 T 恤的男子則被打得頭破血流，還有一個「肥仔」好像恐慌症發作，一度手腳僵直呼吸困難。

由於一轉頭望便會被防暴警大聲喝罵，他沒法細看，也未能肯定是否有其他傷者。只知道上述三人都比被捕者較早離開，該三人是同時被帶走的，「唔肯定係消防、救護定係其他人帶佢哋走，但我都幾肯定無擔架床，就算昏迷嗰個都無，好似係被拖住走的。」他也未能知道這些傷者是否被送往醫院、是否乘上警方所指往荔枝角的列車。

據消防處資料，9 月 1 日凌晨 1 時 42 分，救護車由荔枝角站接載 7 名來自太子站的傷者，分送瑪嘉烈及明愛醫院。

在傷者離開約一小時後，聚在該月台前端的被捕者就整批一起被押送往上一層的月台，乘地鐵到達荔枝角站。David 記得站口一出便是商場、左方有巴士總站，可推斷為長沙灣廣場 A 出口，在消防處運送 7 名傷者的 B2 出口對面馬路。離站後眾被捕者押送上警方旅遊巴，被帶到葵涌警署落口供，部份人之後再被送往新屋嶺。

位置七：23 : 00 太子站底層月台 往中環第 5 卡至車尾
疑似有人昏迷 鏡頭完全被阻

整晚最欠缺鏡頭紀錄的地方，位於太子站底層月台往中環方向的末段。速龍衝落月台後，先往往中環月台的末段跑，掣服數名示威者後又往車頭方向奔，及後因車頭方向的被捕者和傷者較多、衝入車廂打人等事件都在中環列車第 2、3卡，在場為數不多的傳媒都集中在車頭。

《蘋果日報》及SocREC的記者在速龍退出車廂後，曾一度走向月台尾段，然而走到第 5 卡對出後，便遭近 20 名防暴及速龍欄截，不再讓他們前進。防暴及速龍似在牆邊掣服了不止一名示威者，影片中有兩位應是記者的男性對話，問「我睇唔到入面有幾多個」「4 個，頭先聽到話 4 個」。但在場警察神色略帶慌張，又不斷用幾支強光燈阻止傳媒拍攝。

此外，在《蘋果》記者接近該處時，收音咪曾收到一把女聲在呼喊：「醒呀、醒呀！」又有一名黃衫港鐵職員帶著一名身穿白 T 恤的男子、拿著橙色擔架，越過警方防線向月台最末端跑去。然而記者完全被阻撓，曾嘗試走往對面往調景嶺月台側想繞過去，但大量防暴警亦迅速築起人牆阻擋。其時兩邊月台幕門均關上，記者也沒辦法經車廂過去。3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23 : 09，太子站大堂亦有大批記者趕到現場，但遭警方阻撓無法進站。記者於近 E 出口位置理論了數分鐘、警員仍無法說明阻止進站採訪的法理依據，大群記者逐闖閘直奔近中環月台末端的一列扶手電梯。快要到達底層月台時，大批警員就在電梯末端欄截，令記者沒法拍到任何月台的情況。防暴警指月台範圍為「罪案現場」，已被警方封鎖以進行搜證，但拒答是什麼罪案。又警告記者如踏出封鎖線到達月台，會有法律後果，「干擾證物係妨礙司法公正。」一眾記者爭論了 5 分鐘，又唯有折返大堂，及後再被趕離站外。

被捕者 David 指，由於身處往中環月台的最前方，他亦無法得知月台另一端是否有其他情況。

位置八：太子站底層月台 閉路電視死角位
至少 3 部閉路電視似曾損毀

巧合的是，月台兩端其實是閉路電視的死角位。記者視察月台閉路電視分佈，發覺 4 部閉路電視均設於兩邊月台的第 4 和第 5 卡，而且只能拍到月台邊緣近車門位置；月台中央有牆及柱後的大片空間，即使閉路電視亦無法拍到。而警方亦似有意識選擇這些死角位做事。例如 David 提及軍綠色衫、頭破血流的男子，他於月台邊被捕時並未受傷，被數名速龍拉到月台中間拘捕後才頭破血流。

而警方在牆邊掣服疑似 4 名示威者、阻擋《蘋果》及 SocREC 記者拍攝的位置，亦剛好是另一部大閉路電視的死角位，只要前一點或靠車門方向多一點，都會被拍到。該封鎖拍攝區域內，只有該部大閉路電視，而記者上周六（7日）到太子站視察時，該部大閉路電視損毀最嚴重，電線有多個斷口、機身亦加了膠紙固定。往中環一側的兩部閉路電視亦似有電線曾鬆脫及用膠帶固定，往調景嶺一側的兩部則相對完好。

至於上一層往荃灣及往黃埔的月台上，四部分佈於月台兩側的閉路電視均貌似完好。在站內大堂，每個出口均有閉路電視覆蓋，除了 A 出口通道中間一個閉路電視以黑膠包裹外，其他均貌似正常運作。如要搬運傷者往上一層月台或從大堂離去，理應會被閉路電視拍到。

我們發現太子站月台閉路電視受損後，已向港鐵查詢相關損毀狀況、有否影響8月31日當晚的片段，港鐵所指會保留的片段是否涵蓋全站（包括大堂及其他月台）、列車車廂是否有閉路電視及考慮保留等，惟港鐵直至截稿前未有回應。

建議入link 睇埋片，我只係list out比較需要關注嘅重點

多謝立場新聞，希望可以還香港人一個事實。

人人都要睇 push

推

要了解件事，先可以知道下一步要點做，其實我覺得其他站，例如荔枝角都好重要

pish

推一推

推兩推

膠post 開心post 就有人推，認真post就冇人睇

推三推

推四推

推五推

推六推

推七推

推八推

推九推

推十推

推十一推

推十二推

推十三推

推十四推

推十五推

推十六推

推十七推

推十八推

推十九推

推二十推

推廿一推

推廿二推

好恐怖。好撚恐怖。
今世都要殘忍對待其冚家。

推廿三推

推廿四推

推廿五推

Push

好on9 我個邊推極都無人睇 去晒邊

推廿六推

推廿七推

推廿八推

推廿九推

推三十推

推三十一推

推三十二推

推三十三推

推三十四推

推三十五推

屌你老母

推三十六推

係咪已經冷卻咗你嘅熱血熱誠啦香港人? 咁快就忘記手足啦?

推三十七推

推三十八推

推三十九推

推推

推四十推

入嚟可以放低你嘅睇法，建議，甚至只係幫下手推一推俾更多人睇到

推四十一推

推四十二推

推四十三推

推四十四推

推四十五推

入嚟可以放低你嘅睇法，建議，甚至只係幫下手推一推俾更多人睇到
你嘅憤怒、不滿去哂邊？

推四十六推

我唔敢睇哂 好恐怖
幫你推

男手足比死黑警搞呀
呢啖氣點忍呀

【8.10光復大埔】克警膝壓踩爆被捕青年耳 嘲「洗定屁股等通櫃」署內揑下體

推四十七推

推四十八推

推四十九推

推五十推

單機?

推六十一推

推六十二推

推六十三推

有個問題
當時列車有人
就算車尾死角位都應該有人

仰咪一緊急廣播已經即刻走哂？

推六十四推

我睇晒篇文, 是對於8.31目前最完整的一篇!

入黎睇呀喂

立場好癲
但睇完更令我覺得有手足死左...

快

...

想唔想俾腦燒燈到減辣？唔想既就…

位置四：22 : 57 太子站底層月台 往中環車廂內
急救期間，列車突然一搖、開出，時為 23 : 03分。

位置七：23 : 00 太子站底層月台 往中環第 5 卡至車尾
3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23:03 match 23:00+3mins
所以係有可能有人見到，係22:57 - 23:03 之間，共6分鐘

位置六：23 : 07 太子站底層月台 往中環車頭對出
剩下的事情，只有警方、港鐵職員、消防救護員及被捕者知道。

推六十五推

就係話羅擔架個陣應該未清場

但自己車內已經有事，好有可能啲人睇唔到出面事情發生經過

推，多謝立場
以前睇劇，成日諗啲法證啊記者撈過界做埋查案好唔合理
而家嘅香港就係每日拍戲咁拍，市民要自己搵證據，記者自己重組案情，但仍然未揭開一個由政府同警察共同隱瞞嘅真相
垃圾黨鐵交出cctv啊

仆街 手足係果段時間根本唔會有機會掂cctv ...... 除左d 狗 我諗唔到點解d cctv會壞左

所以有機會往調景嶺車頭（對面係往中環車尾）有人睇到

推六十六推

要真相！再推

我無咁好氣了 樓主加油
無人意識到呢篇報道有幾重要

推六十七推

唉 我都係想多啲人知啫，乜要咁辛苦嘅咩
我會盡量推，一陣沖完涼再推

推六十八推

幫推 我只希望得到真相

有用post冇人睇

加油樓主 ...... 我地唔知仲搵唔搵得番果三個手足

【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

立埸新聞為香港人尋求831真相，極重要，請睇！

唔駛寄望cctv
佢地識係死位做野

呢篇報道仲未完整
但目前階段呈現出黎既方向只有一個
成件事都係由黑警策劃出黎既殺心陷阱
首先用假記者呃人落地鐵站
安排藍絲製造爭執提供執法藉口
預先安排好既速龍有意識地係cctv鏡頭外殺人

而家連登真係好難推post 痴撚線

有用post麻煩睇睇啦

推六十九推

推七十推
沖涼

垃圾fake news post就成堆人推

屌哂你地 義士唔係condom啊

721
831

推 睇下啦

p牌推唔郁

一口氣睇晒, 睇到個胃有啲唔舒服...
知情不報者呢世點會過得安樂, 點解仲要包庇殺人犯??

我都推唔郁一啲真係有用既討論

推七十一推

推七十二推

推七十三推

【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

立埸新聞為香港人尋求831真相，極重要，請睇！

推七十四推

８３１往調景嶺方向車頭，求人證

推七十五推

【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

立埸新聞為香港人尋求831真相，極重要，請睇！

推七十六推

幫推

點解無咩關注

推上國際 同溫層無用 有子彈都唔用 一齊推

咁詳細都無人睇？

點睇都唔止3個有事
月台尾要成班防暴圍住.......
又要擔架.......

推七十七推

你哋明唔明篇報道有幾重要！？
手足、真相，係咪唔再需要？

push

推七十八推

推七十九推

其實呢壇野好鬼
你問我有冇死人，我唔覺得有。
因為要封哂6家人既口係冇可能既事，因為係死左人。
但你問我現場係點，發生咩事。
我估我情況係
個日啲狗痴撚哂線，打到某一啲手足重傷，而且係打到得返半條人命。而手足好大機會係比人打到暈左，極有可能到而家都未醒。
而啲含家剷應該係同佢地父母deal好哂，唔爆響口就唔起訴你個仔，所以到而家冇一個人出黎講野。
點解唔公開cctv? 好大可能係畫面極之暴力，去到一個正常人都接受唔到既畫面。
如果公開cctv = 同全世界講黑警濫暴。
所以警犬一定唔想黨鐵公開cctv.
而家要做既野係逼狗鐵做野，將佢既營運成本狗到最高。

消防兩次點算的傷者數目不同，到場後初步點算為 10 人，最終 7 人送院

位置四：22 : 57 太子站底層月台 往中環車廂內
急救期間，列車突然一搖、開出，時為 23 : 03分。

位置七：23 : 00 太子站底層月台 往中環第 5 卡至車尾
3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23:03 match 23:00+3mins
所以係有可能有人見到，係22:57 - 23:03 之間，共6分鐘

位置六：23 : 07 太子站底層月台 往中環車頭對出
他記得被捕者一排排地蹲下，堆了至少三排、近 60 人；然後左方有一位昏迷不醒的黑衣男子，驟眼看沒有血，不知如何弄成這樣。有一個軍綠色 T 恤的男子則被打得頭破血流，還有一個「肥仔」好像恐慌症發作，一度手腳僵直呼吸困難。 共三人

「你問我覺得有無死人？我不能排除這個可能。」David說，「因為我親眼見過有人不省人事，連同那軍綠色衫的男仔，事後在警署都沒碰過面了。」

剩下的事情，只有警方、港鐵職員、消防救護員及被捕者知道。

推左先

消防兩次點算的傷者數目不同，到場後初步點算為 10 人，最終 7 人送院

位置四：22 : 57 太子站底層月台 往中環車廂內
急救期間，列車突然一搖、開出，時為 23 : 03分。

位置七：23 : 00 太子站底層月台 往中環第 5 卡至車尾
3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23:03 match 23:00+3mins
所以係有可能有人見到，係22:57 - 23:03 之間，共6分鐘

位置六：23 : 07 太子站底層月台 往中環車頭對出
他記得被捕者一排排地蹲下，堆了至少三排、近 60 人；然後左方有一位昏迷不醒的黑衣男子，驟眼看沒有血，不知如何弄成這樣。有一個軍綠色 T 恤的男子則被打得頭破血流，還有一個「肥仔」好像恐慌症發作，一度手腳僵直呼吸困難。 共三人

「你問我覺得有無死人？我不能排除這個可能。」David說，「因為我親眼見過有人不省人事，連同那軍綠色衫的男仔，事後在警署都沒碰過面了。」

剩下的事情，只有警方、港鐵職員、消防救護員及被捕者知道。

【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

立埸新聞為香港人尋求831真相，極重要，請睇！

推post!!!

推八十推

到底往中環月台尾部 發生乜事 要擔架 又要腸咁大人力去圍
另外 可以影到情況嗰部cctv 義士係整唔到咁爛

一般都只會噴黑 而家係連缐都扯斷

我都認同，但真係唔排除有機會有義士整個cctv，除非有在場(被捕)人士提供當時資訊，當日有冇壞到咁誇張。以我所知cctv好硬下，冇咁易爛，所以似係狗整，但如果公佈當日cctv內容，佢壞前啲錄像可以錄到係點壞同邊個整?

推八十一推

推八十二推

推呀

推八十三推

真係好重要架

推八十四推

推八十五推

唉心酸

推八十六推

推八十七推

推八十八推

要求公開CCTV,

推八十九推

推九十推

另外 擔架....... 係嗰個時間 一般唔會用擔架救人
除非好明顯 好嚴重 唔係佢地一定由得義士死

平時有幾傷都禁到實一實，打多幾下，邊有咁好心地咁快手腳去救人

推九十一推

太子站重要，新屋嶺一樣重要！

Why not both

唔知最後令擔架去嗰兩個有冇入到去

推九十二推

太子站重要，新屋嶺一樣重要！

Why not both

點解熱門冇呢篇咁重要既文

講返我個人認為既重點
1. 旺角記者好鬼 成件事好可能係大圍捕既局
黨鐵極有可能參與其中 記得果日有個post係講職員係月台用walkie(?)講好似差唔多時候啦

2. 一早送走左3個傷者
消防同警犬一齊講大話
綠衫男子同暈左果個黑衫應該係月台影得好清楚果2個？
之後有冇人見過 / 保釋左 / 提左堂未？

3. 車尾位置有女警大叫醒啊 但冇鏡頭影到咩事

4. cctv壞得好可疑 最重要既位置都壞哂
即使係壞左黨鐵都要交出壞前到壞果一刻既紀錄 + 全站 + 其他相關站既cctv 一個都不能少

諗到再講

推九十三推

太子站重要，新屋嶺一樣重要！

Why not both

推九十四推

推九十五推

推九十六推

推九十七推

推九十八推

推九十九推

推一百推，盡力了

消防兩次點算的傷者數目不同，到場後初步點算為 10 人，最終 7 人送院

位置四：22 : 57 太子站底層月台 往中環車廂內
急救期間，列車突然一搖、開出，時為 23 : 03分。

位置七：23 : 00 太子站底層月台 往中環第 5 卡至車尾
3 分鐘後，往中環列車開出；再過 2、3 分鐘往調景嶺列車亦開出，同時警方開始驅趕月台上所有記者。

23:03 match 23:00+3mins
所以係有可能有人見到，係22:57 - 23:03 之間，共6分鐘

位置六：23 : 07 太子站底層月台 往中環車頭對出
他記得被捕者一排排地蹲下，堆了至少三排、近 60 人；然後左方有一位昏迷不醒的黑衣男子，驟眼看沒有血，不知如何弄成這樣。有一個軍綠色 T 恤的男子則被打得頭破血流，還有一個「肥仔」好像恐慌症發作，一度手腳僵直呼吸困難。 共三人

「你問我覺得有無死人？我不能排除這個可能。」David說，「因為我親眼見過有人不省人事，連同那軍綠色衫的男仔，事後在警署都沒碰過面了。」

剩下的事情，只有警方、港鐵職員、消防救護員及被捕者知道。

【專題】地圖重組 8.31太子站 閉路電視有真相嗎？

立埸新聞為香港人尋求831真相，極重要，請睇！

太子站重要，新屋嶺一樣重要！

Why not both

btw唔知嘔白泡果個又係邊一個...

上熱門啊

【831太子站】香港人權監察出左新片段無人講？

一定要推爆願榮光歸香港
參考沙田太古
我哋依加要開展社區戰線

隨身帶備歌詞派/airdrop俾途人
要入屋!!

如果要做假 cctv 班狗只要做一個就夠

冇死人都100%有警暴

呢個 post 唔上熱門 就執七左佢啦

推唔郁

唉 有少少心淡 瞓前最後一推

我求下大家一齊做同幫手宣傳一齊做。
除咗轉相，仲要實行老死不相往來，見面不打招呼。
全城孤立警察，從而令到佢哋或者佢哋屋企人抑鬱。

[禍必及妻兒]所有人FB/IG等等即刻轉頭像

pisj

綠衫義士 三個唔知送左去邊 其中一個
我相信佢有上瑪嘉烈

仲有2個 我搵唔到了

唔記得講 如果佢平安就好了

612 721 811 831

我都睇晒城篇文 + 圖
一定要睇晒
求更多人證 !!

好post 冇好報？

我個人認為popo剪斷cctv電線
由於公開cctv一定睇到邊個做
單係依個原因已經唔想公開啦

其實佢哋一早知邊啲位係死角
剪都係保險
無論如何我認為一定有
不可告人嘅事發生咗
否則政府唔會轉口風肯撤回條例

重要post冇人理

831

如果可以請幫推

正視聽
恐怖主義組織 = 香港政府
恐怖份子 = 香港警察

都幾奇怪，重要post異常地少人睇

too long don't read

仲好，唔洗日日係度鳩up

fake news 膠post就多人推，係咪傻咗

推
睇完更加心寒

成班人 推埋 d垃圾post
係咪想完呀 ?

好post 一路推
我屌曬成班推垃圾post d人

推啊！！！！！！

23:07已經係清哂場 義士已經受傷 所以可以推斷義士被打時間為23:07前

案發時間應該係 22:57-23:07 當中22:57-23:03 有人可能睇到義士被打經過！

係月台 最後果個位呀 一路都冇 cam 映到 23:00 未夠就有人要拎架去果度呀

推 好重要

幫你推

推呀 每個人都要睇

831 立場做曬 還原 有線索 點解冇人睇 ???

推啊

推呀
真相會越黎越多

月台尾一定有事發生
咁岩CCTV爆左影唔到
又咁重兵守住個位

up up up

UP

人手置頂

我整合左個「清算黑警名單」

推唔郁呀

黑警有膽打死人冇膽認
衰撚過曱甴

死角位喺列車未開前，應該可能有人會影到？

冇錯，我上面有講，係22:57-23:03 有人可能睇到義士被打經過！

受損閉路電視....係咩人整壞??
示威者整壞? 定Popo 整壞再屈示威者?

幫推 點解得咁少正評

黑衫M字額巴打極為重要
被警畜車尾拖去車頭
加上無人見過佢醒過

#325 話佢安全

721
728
831
新屋嶺

推 有用野

推！我唔敢睇晒，但我相信係有人死左
正所謂無風不起浪

推啊，加油

留名慢慢睇

推到目擊者出嚟

講起黃衫狗鐵員工同個白衫人拎擔架床去月台尾！
咁個白衫人應該睇到咩情況㗎喎
有無可能憑片入面影到白衫人嘅樣去搵返佢出嚟講